Om de beurt namen we zijn hand en de belofte werd gedaan.
Toen zei de Professor toen we weggingen: - 'Twee nachten, vandaar dat je me tegen zeven uur zult ontmoeten en samen zult dineren de klok met vriend John.
Ik zal twee anderen smeken, twee dat jij weet nog niet; en ik zal klaar zijn voor al onze werkshows en onze plannen Openvouwen Vriend John, je gaat met mij mee naar huis, want ik heb veel te raadplegen over, en je kunt me helpen.
Vanavond vertrek ik naar Amsterdam, maar zal keert terug morgennacht.
En dan begint onze grote zoektocht.
Maar eerst ik zal veel te zeggen hebben, zodat je weet wat je moet doen en vrezen.
Dan zal onze belofte wederom aan elkaar worden gedaan; want er is een verschrikkelijke taak voor ons, en als onze voeten eenmaal op de ploeg staan, wij mag niet terugtrekken. "
HOOFDSTUK XVII DR. SEWARD'S DAGBOEK --_ vervolgd_ Toen we aankwamen bij het Berkeley Hotel, vond Van Helsing een telegram wachten op hem:-- "Ik kom met de trein aan.
Jonathan bij Whitby.
Belangrijk nieuws .-- MINA HARKER."
De professor was verrukt.
"Ah, die geweldige mevrouw Mina," zei hij, "parel onder vrouwen!
Ze komt aan, maar ik kan niet blijven.
Ze moet naar jouw toe gaan huis, vriend John.
Je moet haar op het station ontmoeten.
Telegraaf haar _en route_, zodat ze voorbereid kan zijn. "
Toen de draad werd verzonden, had hij een kop thee; daarover vertelde hij mij een dagboek bijgehouden door Jonathan Harker in het buitenland, en gaf me een typewritten kopie ervan, evenals van het dagboek van mevrouw Harker in Whitby.
"Neem deze," hij zei: "en bestudeer ze goed.
Als ik terug ben, ben je de baas alle feiten, en we kunnen dan beter onze inquisitie binnengaan.
Houden ze veilig, want er is in hen veel van de schat.
